{
    "title": "壇經一7",
    "range_remark": "(p1~p40)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "專注用心下功夫是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1不為所動",
                "2靜心",
                "3澄心",
                "4明心見性"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "惠能年___聞經悟道，往黃梅求印可？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1二十二",
                "2二十三",
                "3二十四",
                "4二十六"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "寶林寺是由誰所創建？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1智藥三藏",
                "2蜜多羅三藏",
                "3唐三藏",
                "4求那跋陀羅三藏"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "惠能南隱十五年後，會那位法師為其薙髮。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1印宗",
                "2智光",
                "3慧靜",
                "4通應"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "惠能登台講的第一句話順序？A.本來清淨 B.直了成佛C. 菩提自性D.但用此心",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.DBCA",
                "2.CABD",
                "3.ABCD",
                "4.CADB"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "六祖跟里人何人求地，擴建寶林寺？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1陳亞先",
                "2陳亞銑",
                "3陳亞仙",
                "4陳亞珗"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "惠能名字意義為何？(惠)施眾生,(能)做？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1淨事",
                "2天事",
                "3聖事",
                "4佛事"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "吾有正法眼藏，涅槃妙心？A微妙法門B直指人心C實相無相D不立文字 ….傳承付囑摩訶迦葉。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.ABCD",
                "2.CADB",
                "3.DCBA",
                "4.BADC"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "依止之意為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.依賴",
                "2.停止",
                "3.心如止水",
                "4.不在起浮"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "自佛陀將此心法交付迦葉後，一直到第28代祖師菩提達摩才傳進了中土…..此時正是中國史上的",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.唐朝",
                "2.南北朝",
                "3.晉朝",
                "4.北宋"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "五祖圓寂後諡號為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1大滿禪師",
                "2大鑑禪師",
                "3大通禪師",
                "4大能禪師"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "禪宗四祖道信在哪裡立像？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.南華寺",
                "2.寶林寺",
                "3.東禪寺",
                "4.靈隱寺"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "門人是指",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1能入堂奧",
                "2得師親授之學生",
                "3隨侍老師左右之弟子",
                "4 以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "了悟真傳，得知本來面目謂",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.了悟真性",
                "2.悟知本性",
                "3.即自見性",
                "4.以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "真如心，自性清淨處又稱",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.本性 良心",
                "2.本心 本性",
                "3.以上皆是",
                "4.以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "存於眾生千秋萬世之本體是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1本性",
                "2清靜體",
                "3自性",
                "4菩提"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "一切眾生，悉有佛性，如來常住，無有變易出自",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1法華經",
                "2 涅槃經",
                "3楞伽經",
                "4大涅槃經"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "指一般有志之修行者稱為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1門人",
                "2法師",
                "3禪師",
                "4行者"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "何寺供有惠能大師圓寂時肉身菩薩真身？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1國恩寺",
                "2南華寺",
                "3法性寺",
                "4光孝寺"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "汝更勿言，著「」去！",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1米房",
                "2 書房",
                "3柴房",
                "4槽廠"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "如如:第一個「如」為助辭，第二個「如」為 ?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.動辭",
                "2.語助詞",
                "3.名詞",
                "4.了悟之意"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "惠能安置母畢，及便辭違，不經___餘日，便至黃梅，禮拜五祖",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.二十",
                "2.三十",
                "3.四十",
                "4.五十"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "汝是嶺南人，又是「」， 若為堪作佛？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1南夷",
                "2北狄",
                "3南蠻",
                "4獦獠"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "神秀圓寂後諡號",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.大通禪師",
                "2.大慧禪師",
                "3.大禪宗師",
                "4.無相禪師"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "凡所有相，皆是虛妄出，是出自？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.六祖壇經",
                "2.金剛經",
                "3.涅槃經",
                "4.法華經"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 2,
            "stem": "若如是見，即是無上菩提之自性也。……………………………….衣法。",
            "answer": "汝且去一兩日思惟更作一偈將來吾看汝偈若入得門付汝"
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 2,
            "stem": "惠能曰：「惠能啟和尚，............，教作何務？」",
            "answer": "弟子自心常生智慧不離自性即是福田未審和尚"
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 2,
            "stem": "欲學無上菩提，……………………………………..若輕人、即有無量無邊罪。",
            "answer": "不可輕於初學下下人有上上智上上人有沒意智"
        }
    ]
}